{
    "question": "Herman meminjam uang di bank sebesar 900.000. Bank tersebut memberikan bunga pinjaman 15% per tahun. Jika Herman hendak mengembalikan pinjaman dengan cara cicil selama 18 bulan, maka besar cicilan tiap bulannya adalah..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "15% : 12 bulan = 1,25 % \u00d7 18 = 18,75%\n18,75% \u00d7 900000 = 168750 : 18 = RP 59.375",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "900.000:18 = 50.000\n15% : 12 = 1,25% x 900.000 = 11.250.\n50.000+11.250 = Rp61.250",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "5-kali-5-berapa-sich-433",
            "question": "5 Kali 5 berapa sich:-)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 dikalikan 5 itu hasilnya 25<br>good luck ya...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5 dikali 5 adalah 25",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-rumus-fungsi-fx-8-3x-nilai-f-5-please-bant-806",
            "question": "Diketahui rumus fungsi f(x) = 8 - 3x. Nilai f(-5)=... \r\nPlease bantuu yaa :)\u00a0 ^_^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x)=8 - 3x<br>maka nilai f(-5)=8 - 3(-5)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =8+15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =23",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) = 8 - 3x <br> x diganti sama -5 <br> 8 - 3.-5 = .. <br> 8 - -15 = ... <br> f(x) = 23",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-membeli-4-rak-telur-dengan-harga-telur-rp2100000-tiap-rak-171",
            "question": "Ibu membeli 4 rak telur\u00a0 dengan harga telur Rp21.000,00 tiap rak. Tiap rak berisi 30 butir telur. Kemudian ibu menjual kembali dan setiap satu butir telur mendapatkan keuntungan Rp100,00, berapakah harga jual telur seluruhnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 rak berisi 30 butir dengan harga 21.000 berarti harga 1 telurnya = 21.000 \u00f7 30 = 700 <br>dan mengambil keuntungan 100 per butir berarti 700 +100 = 800 <br>jadi 800 \u00d7 30 \u00d7 4 = 96000 dan mengambil keuntungan 3000 per rak jadi keseluruhan keuntungan 4 \u00d7 3000 = 12.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melukis-sudut-105-derajat-720",
            "question": "Melukis sudut 105 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dg cara memakai busur yaitu, letakkan busur diatas kertas bentuk titik di sudut 105* dan titik di Sudut 108* ( garis lurus) kemudian hubungkan titik2 tab hingga menjadi sudut105*",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-radio-setelah-diskon-15-adalah-rp765000-harga-m-705",
            "question": "Harga sebuah radio setelah diskon 15% adalah Rp.765.000 . Harga mula mula radio tersebut adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalkan <br>%harga mula-mula = 100%<br>%harga setelah diskon 15% = (100-15)% = 85%<br><br>maka\u00a0<br>85% = 765.000<br><br>jadi harga sebelum diskon = 765000 : 85% = <strong>Rp900.000,-</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "herman-meminjam-uang-di-bank-sebesar-rp900000-bank-tersebut-me-485",
            "question": "Herman meminjam uang di bank\u00a0sebesar Rp900.000. Bank tersebut memberikan bunga pinjaman 15% per tahun. Jika Herman hendak mengembalikan pinjaman dengan cara menyicil selama 18 bulan, maka besar cicilan tiap bulannya adalah....    (pake cara yah.. yang jelas caranya!!)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "18 bln = 1 1/2 thn\u00a0 1 thn = 15%, 1/2 thn = 7,5%, 15+7,5=22,5, 1 1/2 thn = 22,5%<br>22,5%x900.000 = 22,5/100x900.000 = 20.250<br>20.250 : 18 bln = Rp.1.125,00 = bunga tiap bln<br>900.000 : 18 bln = Rp.50.000,00 = cicilan tiap bln<br>Rp.1.125,00 + Rp.50.000,00 = Rp. 51.125,00<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rp900.000 x (15%+7.5%) = (Rp900.000 x 22.5%) + Rp900.000 : 18bulan<br>\u00a0= (Rp202.500 + Rp900.000) : 18 bulan<br>=Rp1.102.500 : 18 = Rp61.250<br><br>(moga benar)<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-trapesium-abcd-siku-siku-di-b-dengan-panjang-ab-21-cm-383",
            "question": "Diketahui trapesium ABCD siku-siku di B dengan panjang AB = 21 cm , CD = 6 cm dan luasnya 108 cm keliling tapaesium adalah.....    pliss di jwb buat pr bsokni dan pakai cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = (AB+CD) \u00d7 t per 2<br>108 = (21+6) \u00d7 t per 2<br>108 = 27\u00d7t/2<br>108 = 13,5t<br>t = 8<br><br>cari sisi miringnya<br>a\u00b2 + b\u00b2 = c\u00b2<br>15\u00b2 + 8\u00b2 = c\u00b2<br>225 + 64 = c\u00b2<br>289 = c\u00b2<br>c = \u221a289 = 13<br><br>Jadi kelilingnya adalah<br><em><strong>13 + 8 + 21 + 6 = 48</strong></em><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-625-125-25-5-tentukan-rasio-dan-u7-806",
            "question": "Diketahui deret 625-125-25-5+\r\nTentukan Rasio dan U7 !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu serius kurang-kurangan? kok akhirnya jadi tambah?<br>r = 625/-125 =-5<br>U7 = 625.(-5)^5 = -1953125<br>maaf kalau salah, saya kurang memahami soal<br>\u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-oa-10-cm-dan-jarak-ob-26-cm-luas-segitiga-oab-ada-913",
            "question": "Diketahui OA = 10 CM dan jarak OB = 26 cm . luas segitiga OAB adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "phytagoras dari 10 dan 26 \nL= 24x10/2\nL= 120 cm kuadrat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "OA = 10cm<br>OB = 26cm =&gt; karena paling panjang,\u00a0brati sisi miring<br>AB = 24cm &lt;dari trypel phytagoras(5,12,13)&gt;<br>[tex]L= \\frac{A. t}{2} [/tex] \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0A = 10 \u00a0t = 24<br>jadi...coba dihitung ya :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-3x210x-8-adalah-164",
            "question": "Bentuk sederhana dari 3x\u00b2+10x-8\u00a0 adalah..\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 9x\u00b2-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{3 x^{2} +10x -8}{9 x^{2} -4}\n= \\frac{(3x-2)(x+4}{(3x-2)(3x+2)}\n= \\frac{x+4}{3x+2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}